北京冀區選如期 建制評選情跌勢回穩

【政情】北京冀區選如期 建制評選情跌勢回穩
41分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】區議會選舉入閘名單塵埃落定。

參選南區海怡西的黃之鋒被裁定提名無效，成為今屆逾一千名參選人中唯一一名因為政見，而被取消参選資格的人，政圈內外都普遍認為，被DQ的人比想像中少，更有陰謀論指，有關方面不介意讓多些人入閘，是因為已決定會取消選舉。

街頭衝擊持續，《政情》打聽，建制陣營以至京官一度考慮是否押後選舉，不過，現行選舉條例下，最多只能押後十四天，押後更多就涉及修例，議席或會有真空期，《政情》最新聽聞，建制陣營已「被通知」要以1124完成選舉為共同目標。

《政情》向多名建制派打聽，他們都指北京擔心選舉一旦取消會損害國際形象，加上部分建制中人都分析選舉是民怨的出口之一，將反政府的情緒透過用選票去表達，擔心若取消選舉會將「和理非」推向激進。

事實上，比起一個月前，建制派對選情較之前樂觀，因為有調查指出，不認同示威者暴力的市民增加，若暴力持續，建制派評估對他們或更有利，目前在區議會佔近七成議席的建制派，一度擔心會失守過半數，但最新評估大黨仍會重創，有信心建制派整體保得住過半數議席，料可穩住區議會大局。

近日有學者等呼籲讓選舉和平舉行，但未有跡象叫停衝擊，建制派最擔心是，示威者針對性地衝擊票站，例如超級區議員的選區，連帶影響立法會議席，距離選舉不足一個月，且看選舉能否有效止暴制亂。

話政府最驚選舉果班打手死晒去邊？

我們早前在Telegram成立了手足匿名搵工平台，助手足自行尋找明白其情況的本地良心僱主，幫助他們在漫長保釋（可能講緊一、兩年時間的排期）或長期夢境中，有工開有野做有糧出，同時又可以滿足保釋條件。

《政情》向多名建制派打聽，他們都指北京擔心選舉一旦取消會損害國際形象，加上部分建制中人都分析選舉是民怨的出口之一，將反政府的情緒透過用選票去表達，擔心若取消選舉會將「和理非」推向激進。

但係又同時dq gphone

究竟想點,真係睇唔透

怒斬民建聯

因為GPHONE會贏
佢地想可以選, 而佢地一向選之前就confirm自己會贏, 種票? 神秘票箱?

六月個陣佢地覺得繼續搞落去
民意始終會返去佢地個到
四個月過去了
民意有逆轉嗎?

種票就一直都有，係唔知d票站會唔會因為某d原因唔見票箱

係佢地已經諗好點又喺選舉造馬造到穩贏

有2個唔紅字就去紅對話平台同重姐警隊,明報係咪盲撚左

咁少野都關北京事...

連登仔應該全力幫下區選
一齊動員派傳單
劃晒而家啲區議員衰嘢出嚟

因為呢兩樣嘅主導權喺中共手上

【國際戰線】要求國際組織派員監察區議會選舉

戇鳩DQ完仲幫佢增加認受性，香港人真係豬咁蠢。